官質疑控方處理堵路案標準不一

官質疑控方處理堵路案標準不一

張君龍

【本報訊】有學生去年11月三罷時在將軍澳用單車堵路，被警方拘捕時遭圍毆，要留院四天，事後被控在公眾地方造成阻礙罪。他昨獲准以簽保守行為方式了事，惟面對同樣控罪的樹仁大學女生，卻遭律政司拒絕以另類方式處理案件。署理主任裁判官徐綺薇指，有類似案件准以相同方式結案，質疑律政司處理方法不一，要求他們再作考慮。控方謂會再索取法律意見。

被告張君龍（21歲）昨獲准自簽2,000元、守行為12個月，其間不得無合理權限或解釋而陳列或留下任何物品，引致阻礙、不便或危害在公眾地方的人或車，亦不得參與非法集結及暴動。他另須付1,000元堂費。案情指去年11月13日有單車被棄於將軍澳隧道公路上，當時被告獨自搬運共享單車以設置路障，令現場出現車龍。警員見狀制服被告，被告在警誡下保持緘默。據悉被告被捕時遭警員圍毆致腳骨斷裂，要留院四天，他考慮向警方索償。
一宗准守行為 另一宗續控

另外，女被告鍾佩儀（19歲）亦被控相同罪名，指她去年11月11日在將軍澳寶順路與翠嶺路交界留下雪糕筒及欄杆。辯方指曾提出以另類方式處理本案遭控方拒絕，故申請押後案件，會再去信律政司。徐官指過往處理兩宗涉及同罪、案情相若案件，被告都是年輕初犯學生，控方均同意簽保守行為，質疑為何今次處理方法不一。案件5月26日再訊。

法庭亦處理文員龔逸勤（18歲）涉同日在唐德街附近襲擊警長X一案，控方要求將警長匿名。徐官指社運初期的襲警案均不隱藏警員身份，後來卻一律匿名，希望聽取律政司相關陳詞。案件6月9日再訊。

案件編號：KTCC1981、1984、1994/19

而家法庭都冇法可依 個法官鐘意點判就點判
因為法律已死